{
    "question": "Sebuah tongkat panjangnya 2 m mwmpunyai bayangan 75 cm. pada saat yg sama panjang bayangan sebuah menara tv 15 m. tinggi menara tv tersebut adalah?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Sebuah tongkat panjangnya 2 m mempunyai bayangan 75 cm. Pada saat yang sama panjang bayangan sebuah menara TV 15 m, tinggi menara tv tersebut adalah 40 m. Hasil tersebut diperoleh dari perbandingan kesebangunan. Syarat dua bangun datar sebangun adalah</p><ul><li>sisi-sisi yang bersesuaian memiliki perbandingan yang sama</li><li>sudut-sudut yang bersesuaian memiliki besar yang sama</li></ul><br><h3>Pembahasan</h3><br><p><strong>Diketahui</strong></p><p>Panjang tongkat = 2 m</p><p>Panjang bayangan tongkat = 75 cm</p><p>Panjang bayangan menara TV = 15 m = 1.500 cm</p><br><p><strong>Ditanyakan</strong></p><p>Tinggi menara TV</p><br><p><strong>Jawab</strong></p><br><p><strong>dengan perbandingan kesebangunan,</strong> diperoleh:</p><p>[tex]\\frac{Tinggi \\: menara \\: TV}{panjang \\: tongkat} = \\frac{Panjang \\: bayangan \\: menara \\: TV}{panjang \\: bayangan \\: tongkat}[/tex]</p><p>[tex]\\frac{Tinggi \\: menara\\: TV}{2 \\: m} = \\frac{1.500 \\: cm}{75 \\: cm}[/tex]</p><p>[tex]\\frac{Tinggi \\: menara\\: TV}{2 \\: m}[/tex] = 20</p><p>Tinggi menara TV = 20 (2 m)</p><p><strong>Tinggi menara TV = 40 m</strong></p><br><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0 </h3><br><p>Contoh soal lain tentang kesebangunan</p><p>https://brainly.co.id/tugas/2612344</p><br><p>------------------------------------------------</p><br><h3>Detil Jawaban \u00a0 </h3><br><p><strong>Kelas</strong> : 9</p><p><strong>Mapel</strong> : Matematika</p><p><strong>Kategori</strong> : Kesebangunan dan Kekongruenan</p><p><strong>Kode</strong> : 9.2.4</p><br><p><strong>Kata Kunci</strong> : panjang tongkat, bayangan menara TV</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-juring-lingkaran-sudut-pusatnya-30-dan-jari-jarinya-20-cm-137",
            "question": "Suatu juring lingkaran sudut pusatnya 30\u00b0 dan jari jarinya 20 cm maka luas juringnya adalah..    a. 104,67 cm2\r\n b. 209,33 cm2\r\n c. 376,80 cm2\r\n d. 628,00 cm2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L = 30/360 x 3,14 x 20 x 20<br>\u00a0\u00a0 = 1/12 x 1256<br>\u00a0\u00a0 = 104,67<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-empat-suku-pertama-dari-barisan-aritmatika-jika-jumlah-524",
            "question": "Tentukan empat suku pertama dari barisan aritmatika, jika jumlah 20 suku pertama dan jumlah\u00a018 suku pertama deret yg sesuai berturut-turut adalah 440 dan 360.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] S_{20} = 440[/tex]<br>[tex] S_{18} = 360[/tex]<br>[tex] S_{20}-S_{18}=2b = 440-360[/tex]<br>[tex] 2b = 120[/tex]\u00a0<br>[tex] b = .....[/tex]<br>[tex] S_{18} = 360 = a + 17b[/tex]<br>[tex] a = ...[/tex]<br>empat suku pertama : a,\u00a0a+b,\u00a0a+2b,\u00a0a+3b",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-besar-ltpoq-72-derajat-dan-panjang-busur-pq-35-cm-387",
            "question": "Diketahui besar &lt;POQ = 72 derajat dan panjang busur PQ = 35 cm    Hitunglah :\r\na. panjang busur PR,dan\r\nb. Keliling lingkaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ada gambarnya gk neng?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-jajar-genjang-abcd-diketahui-sudut-a-5x-38-dan-sudu-544",
            "question": "Pada jajar genjang ABCD, diketahui sudut A = ( 5x -38 )' dan sudut D = (2x + 15)' Besar Sudut B adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudut A dan D dalam jajar genjang memenuhi sifat dalam sepihak sehingga apabila susut sudutnya dijumlahkan maka akan menghasilkan sudut 180 derajat.<br>5x-38 + 2x+15 =180<br>7x -23 = 180<br>7x = 203<br>x = 29<br><br>maka sudut B yng besarnya sama dengan sudut D adalah :<br>2x + 15 = 2(29) + 15 = 73 derajat<br><br>semoga membantu dan tidak salah... :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "4 sudut jajar genjang = 360<br>2 sudut jajar genjang = 180<br>&lt;A + &lt;D= 180<br>5X-38+2X+15=180<br>7X=203<br>X=29<br><br>&lt;A = 107<br>&lt;A+&lt;B = 180<br>&lt;B=180-107=73<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menghitung-diagram-venn-341",
            "question": "Bagaimana cara menghitung diagram venn ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tergantung diagram\u00a0venn&#039;a kayak apa dulu..\u00a0<br>klo ada 2 himpunan ya dibuat 2 lingkaran..<br>kalo ada anggota yang sama di taruh di tengah2 lingkaran itu..<br>kalo cara menghitungnya ya hampir sama kaya gitu lahh..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "umur-adik-3-tahun-lebih-muda-dari-umur-kakak-jika-jumlah-umur-me-720",
            "question": "Umur adik 3 tahun lebih muda dari umur kakak. jika jumlah umur mereka 19 tahun. tentukan umur adik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Misalkan, umur kakak = K<br>Umur adik berarti, K - 3<br><br>Karena jumlah umur mereka = 19 tahun.<br>Maka, K + K - 3 = 19 tahun<br>2 K = 22 tahun<br>K = 11 tahun<br><br>Jadi, adik = K -3 = 11 -\u00a03 = 8",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Adik = K - 3<br>Jumlah umur mereka : A + K = 19<br>A ?<br>A + K = 19<br>(K - 3) + K = 19<br>2K - 3 = 19<br>2K = 19 + 3<br>K = 22 : 2<br>K = 11<br><br>Adik : K - 3 =&gt; 11 - 3 = 8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-pembelian-kopi-dengan-bruto-50kg-adalah-rp-950000-jika-278",
            "question": "Harga pembelian kopi dengan bruto 50kg adalah Rp. 950.000 , jika tara 2% dan penjualan tiap kg neto adalah Rp. 20.000 tentukan :    a neto\r\nb harga penjualan seluruhnya \r\nc keuntungan seluruhnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Harga pembelian</strong> kopi dengan <strong>bruto</strong> 50kg adalah Rp. 950.000 , jika<strong> tara</strong> 2% dan penjualan tiap kg <strong>netto</strong> adalah Rp. 20.000 tentukan :\n</p><p>a netto\n</p><p>b harga penjualan seluruhnya \u00a0</p><p>c keuntungan seluruhnya</p><p><strong>Membeli, menjual, untung, Bruto, Netto, Tara </strong>merupakan bagian dari permasalahan bab Aritmatika Sosial.</p><p><strong>Aritmatika sosial </strong>adalah materi matematika yang berhubungan dengan kehidupan sehari\", seperti menghitung harga jual, harga beli, untung, rugi, diskon, rabat, bruto, netto, tara, tangungan awal, tabungan ahir, bunga dll.</p><p><em><strong>Beberapa rumus dalam bab Aritmatika sosial berkenaan dengan jual beli:</strong></em></p><ul><li>Harga jual = Harga beli + Untung</li><li>Harga beli = Harga jual - Untung</li><li>Harga jual = Harga beli - Rugi</li><li>Harga beli = Harga jual + Rugi</li><li>Untung = Harga Jual - Harga beli</li><li>Rugi = Harga beli - Harga jual</li><li>Untung dalam rupiah = Prosentase untung x Harga beli</li><li>Bruto (berat kotor) = Netto + Tara</li><li>Netto = Bruto - Tara</li><li>Tara = Bruto - Netto</li></ul><p></p><h3>Pembahasan</h3><p><em><strong>Diketahui:</strong></em></p><p>Bruto = 50 kg</p><p>Tara = 2%</p><p>Harga beli = Rp 950.000</p><p>Harga jual/kg = Rp 20.000</p><p><em><strong>Ditanya:</strong></em></p><p>a netto\n</p><p>b harga penjualan seluruhnya \u00a0</p><p>c keuntungan seluruhnya</p><p><em><strong>Jawab:</strong></em></p><p><u><em><strong>Penyelesaian soal a</strong></em></u></p><p>Netto = Bruto - Tara</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50 kg - (2% x 50 kg)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50 kg - 1 kg</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 49 kg</p><p></p><p><u><em><strong>Penyelesaian soal b</strong></em></u></p><p>Harga jual seluruhnya = Netto x Harga jual/kg</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 49 x Rp 20.000</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 980.000</p><p></p><p><u><em><strong>Penyelesaian soal c</strong></em></u></p><p>Keuntungan seluruhnya = Harga Jual seluruhnya - harga beli seluruhnya</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 980.000 - Rp 950.000</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 30.000</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Soal-soal tentang Aritmatika Sosial dapat disimak juga di</p><ul><li>brainly.co.id/tugas/20594911</li><li>brainly.co.id/tugas/18969330</li><li>brainly.co.id/tugas/2285569</li><li>brainly.co.id/tugas/134717</li><li>brainly.co.id/tugas/17834231</li><li>brainly.co.id/tugas/85825</li></ul><h3>=============================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 7</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Aritmatika Sosial</p><p><strong>Kode </strong>: 7.2.7</p><p></p><p><strong>Kata Kunci </strong>: Tabungan awal, tabungan ahir, suku bunga, lama menabung, Harga Jual, Harga Beli, Untung, Rugi</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alya-menyimpan-uang-di-bank-x-sebesar-rp-78000000-dengan-bunga-539",
            "question": "Alya menyimpan uang di Bank X sebesar Rp 780.000,00 dengan bunga 16% per tahun. Tentukan lama penyimpanan uang di bank jika ia menerima bungan sebesar Rp72.800,00!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "72.800 = x/12 x 16/100 x 780.000\u00a0<br>72.800 = 4x/3 x 7.800\u00a0<br>72.800 = 10400x\u00a0<br>x = 72.800/10.400\u00a0<br>\u00a0 = 7 bulan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik= 780.000 dalam setahun <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 bunga bank = 16%<br>dit brapa thn alya menyimpan uang di bank jika alya mendapat bunga 72800<br>jawab : 16% x 780000 =124800 <br>\u00a0\u00a0 72800 : 124800 = 7 bulan<br>jadi alya menabung selama 7 bulan <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-carikan-tiga-bilangan-dari-masing-masing-barisan-berikut-472",
            "question": "Tolong carikan tiga bilangan dari masing-masing barisan berikut:\r\na.1,27,125,343\r\nb.8,64,216,512",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) 1 , 27 , 125 , 343 , ...\u00a0 \u00a0  polanya adalah : 1^3 , 3^3 , 5^3 , 7^3 , ...<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 (pola bilangan ganjil pangkat 3)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 makan tiga bilangan selanjutnya adalah: <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 9^3 = 729 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 11^3 = 1331<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  13^3 = 2197 <br><br>b) 8 , 64 , 216 , 512 , ... polanya adalah : 2^3 , 4^3 , 6^3 , 8^3 , ... <br>\u00a0\u00a0  (pola bilangan genap pangkat 3)<br>\u00a0\u00a0 maka\u00a0 tiga bilangan selanjutnya adalah : <br>\u00a0\u00a0 10^3 = 1000 <br>\u00a0\u00a0  12^3 = 1728 <br>\u00a0\u00a0  14^3 = 2744<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a.1,27,125,343 abenar atau salah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "volume-bola-dengan-diameter-6-cm-adalah-686",
            "question": "Volume bola dengan diameter 6 cm adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>22</u> \u00d73\u00d73=28.285<br>7<br>mencari r =diameter\u00f72<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus volume bola itu [tex] \\frac{4}{3} [/tex] . [tex] \\pi [/tex] . r\u00b3<br><br>itu feb -_-<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}